【會師中環】警OT錢勝Big4核數師 - 神仙丁

【會師中環】警OT錢勝Big4核數師 - 神仙丁

警務處在6月至11月的半年間，平均每月領取紀律部隊逾時工作津貼的人員約11,000人，總開支約9億5千萬元。資料圖片

上周立法會財委會討論公務員加薪建議，政府首次披露6月至11月的半年間，警務處平均每月領取紀律部隊逾時工作津貼的人員約11,000人，總開支約9.5億元；即每人每月有約1.4萬元加班費，過去半年共收取約9萬元。這世界沒比較就不知高低，我作為核數師，在加班方面算半個專家，所以想披露一下四大會計師樓加班費政策比較一下。

首先並非人人有份，經理級以下才有。Big4加班費很多時是根據該員工負責項目預算而定，如項目收費高，加班費就較多；但核數行業收費普遍偏低，很多人的加班費都不太多，不幸的更可能一蚊都冇。

加班費發放形式不一定是現金，可以是補假，俗稱OT假。如員工不放這些補假，有時可以變現拎錢，但更多時是公司用不同方法叫你清假，變相沒收加班費，減輕公司負擔。同時，Big4可獲加班費的職級，時薪由約90元至200元不等。警方加班費等於Big4每人每月「補鐘」70至150小時，這數字在Big4接近無可能發生，可想而知警方待遇有幾優厚。

不過，一眾行家又不用妒忌這「不公平待遇」，我初入行時老闆講過一番說話：「大家睇醫生、律師等都要不停無償加班，專業人士就係咁，所以作為會計師就唔好咁執着加班待遇。」老闆充滿大智慧，原來因為警隊唔夠專業，所以加班待遇才比我這專業會計師好這麼多。想不到老闆多年前一番話，竟令我在現時這荒謬的香港得到點點慰藉。

神仙丁
《審計搵丁》負責人

本欄逢周五刊出

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

黑警係仆街 拎OT係要屌
但係唔該搵第二份工黎比較喇
搵AUDITOR黎比真係...